---
title: " entre cachi e angastaco"
date: 2014-11-06 06:00:09
---

… não existe ônibus. ou: de Cachi existe um ônibus a Molinos. não existe ônibus entre Molinos e Angastaco. tomei com Néstor e Ana a linha que ia a Molinos; dessas que vai parando em todos os povoadinhos, vendendo o jornal, buscando as crianças na escola e levando pão pros velhinhos que moram na beira da _ruta 40_. e tudo caminho de pedregulho. curvas, muitas curvas. o caminho é lindo por uma borda dos Calchaquíes e aquele cordão de montanha do lado esquerdo. vai um monte de gente em pé e o caminho de uns 60 km leva mais de duas horas pra ser percorrido. quando enfim nos metemos em Molinos o motorista mui engraçadinho (ele ia dando pão doce pras crianças menores que desciam) anunciou: _Remolinos!_ a Ana estava _hecha mierda_ pelas curvas. eles iam pegar carona até Angastaco e eu pensei primeiro em ficar uma noite ou duas por ali, mas aí não encontrei hospedagem barata e voltei pra encontrá-los ainda perto da praça enquanto a Ana se recuperava. seguimos juntos o quilômetro e meio de volta à _ruta 40_ e nos acomodamos embaixo de uma sombra. 

e esperamos. esperamos uma eternidade. aí passou a primeira caminhoneta e não parou. então esperamos mais um pouco. até que esperamos três horas e cansamos de esperar. Néstor voltou ao povoado sozinho pra ver possibilidades de transporte e voltou com a proposta de um rapaz que tinha uma caminhoneta e nos cobrava 300 pesos; 100 cada um. podia sair às sete porque antes tinha que levar uma senhora não sei onde. voltamos à praça e ficamos ali na sombra tomando mate e água saborizada pomelo. quando finalmente saímos de Molinos já tinha chegado a noite, e não vimos aquele trecho de 40 km da _ruta 40_, igualmente cheio de curvas, ainda mais estreito e ainda mais alucinado. não à toa que não há ônibus e não à toa que os remis cobram 400 pesos; no final das contas ficamos com a impressão que os 300 pesos nos saíram baratos. chegamos tarde; deixamos as coisas e a Ana na entrada da hostería Angastaco (ao lado da praça) e rodamos as cinco ruas do povoado pra averiguar preços em outros lugares. no final das contas a hostería tinha um preço bem razoável, e ficamos por ali, saímos pra comemorar a chegada com uma pizza e uma cerveja e capotamos.
